%@Titre:Métropole Sept 2011
\par\parbox{0.46\linewidth}{\begin{enumerate}
\item Le dessin ci~contre est une représentation en perspective cavalière d'un prisme droit à base triangulaire. 

Les faces BAC et DEF de ce solide sont des triangles rectangles dont les côtés de l'angle droit mesurent 2~cm et 4~cm. 

La hauteur de ce prisme est 7~cm.
 
Construire en vraie grandeur la face ACFD. 
\item Calculer le volume de ce prisme.
\end{enumerate}}
\hfill
\parbox{0.46\linewidth}{\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(0,-3)(7,3)
\pspolygon(0.5,0)(2.3,0)(0.5,1)
\psline(2.3,0)(5.9,1)(4.1,1.85)(0.5,1)
\psline[linestyle=dashed](0.5,0)(4.1,1)(5.9,1)
\psline[linestyle=dashed](4.1,1)(4.1,1.85)
\psframe(0.5,0)(0.7,0.2)
\rput(3.5,-1.2){Le dessin n'est pas à l'échelle}
\uput[ul](0.5,1){A}  \uput[dl](0.5,0){B}  \uput[d](2.3,0){C}  
\uput[u](4.1,1.85){D}  \uput[ul](4.1,1){E}  \uput[r](5.9,1){F}  
\uput[l](0.5,0.5){2}  \uput[d](1.4,0){4}  \uput[dr](4.1,0.5){7}  
\end{pspicture}}